
\medskip

\textbf{Partie A}

\medskip

On considère la fonction $f$ définie par :
\[f(x) = x - \ln (1 + x).\]

\begin{enumerate}
\item Justifier que la fonction $f$ est définie sur l'intervalle $]-1~;~+ \infty[$.

\item On admet que la fonction $f$ est dérivable sur $]-1~;~+ \infty[$.

Déterminer l'expression de sa fonction dérivée $f'(x)$.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item En déduire le sens de variation de la fonction $f$ sur l'intervalle $]-1~;~+ \infty[$.
		\item En déduire le signe de la fonction $f$ sur l'intervalle $]-1~;~0[$.
	\end{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que, pour tout $x$ appartenant à l'intervalle $]-1~;~+ \infty[$, on a :

$f(x) = \ln \left(\dfrac{\text{e}^x}{1 + x}\right)$.
		\item En déduire la limite en $+ \infty$ de la fonction $f$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\medskip

\textbf{Partie B}

\medskip

On considère la suite $\left(u_n\right)$ définie par $u_0 = 10$ et, pour tout entier naturel $n$,

\[u_{n+1} = u_n- \ln \left(1 + u_n\right).\]

On admet que la suite $\left(u_n\right)$ est bien définie.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Donner la valeur arrondie au millième de $u_1$.
\item En utilisant la question 3. a. de la partie A, démontrer par récurrence que, pour
tout entier naturel $n$, on a $u_n \geqslant 0$.
\item Démontrer que la suite $\left(u_n\right)$ est décroissante.
\item Déduire des questions précédentes que la suite $\left(u_n\right)$ converge.
\item Déterminer la limite de la suite $\left(u_n\right)$.

\end{enumerate}

\medskip

